是咁的，fact check有三大原則，缺少其中一個都當fake news

1. 正當嘅「人」

呢2日多咗好多所謂「消息人士」 「朋友」等等嘅發放消息嘅「人」。呢堆人往往會鳩up一段錄音，或者wtsapp 鳩打一段字又淨係cap對話唔cap埋整個wtsapp畫面。從而發放疑真疑假嘅消息，散播白色恐怖。其實個個「消息人士」可能就係樓主，借此分化。所以大家如果仲見到有人放個錄音/ 對話出嚟就算嘅, 請各位唔好回覆，負皮上一頁足矣。

2. 正當嘅「來源」

如果有朋友send咗段錄音俾你，個朋友係你信得過嘅人，咁都不妨聽吓。要留意嘅係，如果有人要散播某種具目的性嘅消息，通常會講xxx要做啲咩，因為佢xxx, 而家好驚大家千奇唔好出街, 又例如呀邊個要做d咩，大家唔好跟。呢啲通常係以威嚇/ 動之以情嘅手段勸大家唔好出去，同某行為割席，延長連登仔打飛機時間，將焦點放係元朗同民鬥民上等等。各位如果wtsapp收到錄音，有懷疑就即時問下你個朋友，尋根究底，搵下係邊個send比佢嘅，佢又搵返send比佢個個，可能到最後都係出返公海，如果公海上面嘅消息又係「某人」扔出嚟嘅，咁呢段消息就係唔可信嘅。做個負責任嘅人，未有確鑿證據前，一定唔可以扔出嚟開post比人有機會散播假消息。正當嘅來源有：

新聞 (黨媒， CCTVB)
你信得過嘅朋友親口嘅錄音/ 文字，連埋圖片
有圖片嘅post
任何講唔想自爆/ 唔爆得係邊個講嘅 都唔好信住
TG fact check channel

3. 正當嘅「證據」

有片為實就最好，圖片都要留意係咪old news
如果有合適嘅證據，咁啲錄音 文字都可以相信
但謹記一點：流言止於智者
切記要有批判性思考 問多啲
假消息自然原形畢露

光復香港 時代革命

推